二十世紀 越大越怕為情犧牲

祈求被愛 偏偏竟封閉 對鏡自困
從不習慣 去勇敢愛別人

以前都唔覺啲歌詞咁有意思，一直以為自己懂得愛別人，但原來自己愛嘅根本只係自己，從來冇勇敢愛過別人。我純粹想分享下我嘅諗法，希望睇到呢篇文嘅你，反思下自己愛嘅係別人定係自己。

係人都想自己鍾意嘅人對自己好、成日陪自己，係人都需要呢種安全感。對佢好同陪對方都需要付出心力時間，而自己亦都感受到佢付出咗幾多。但不時諗佢愛唔愛自己、點解佢唔秒覆自己、點解佢約frd都唔約自己、點解佢節日冇準備驚喜、點解佢唔依賴自己、點解佢唔肯遷就自己嘅各位，你地實際上喺度計較自己得到甚麼。當你地如此對佢，但佢冇係咁上下回報你地嘅時候，你地會缺乏安全感，覺得佢唔夠愛自己，會嬲同唔開心，會介意佢對你唔夠好，然後同佢鬧交

但係每個人愛嘅方式都唔同，可能佢真係實行唔到你實行到嘅嘢，例如你成日得閑你秒覆到佢，佢可能成日都唔得閑所以覆得少，又或者佢本性難移，好多時未必順到你意。

或者佢真係唔夠愛你，所以先對你唔夠好。但喺呢種大家唔係同等咁愛嘅關係中，假如你因為怕白白付出 (最後唔能夠開花結果) 或者感覺唔公平，而選擇冇咁愛佢、對佢冇咁好，咁你就係唔夠愛佢，唔夠勇敢去愛，其實你真正愛嘅係你自己，你對佢好都係為求回報，希望佢報答你，而唔係「因為我鍾意佢，所以見到佢開心，我就開心」。

而自己往往睇唔到自己唔夠愛對方，總覺得「我咁愛佢，但我要求嘅好簡單咋，佢都做唔到」。其實，你始終都希望佢為你創造價值，咁如果佢一直唔達標，你就失去動力嘅話，就證明你對佢好嘅動力來源原來係「你得到回報」，而唔係純粹「想佢開心，見到佢開心你就開心」。所以，你唔夠愛佢。

我認為愛一個人，就算佢最後派帽 咁咪
任由你來去自如 在我心底仍愛慕
如若碰到 他比我好
只望停在遠處 祝君安好

我可以答你，係會好傷心好傷心，但真正愛一個人唔係要得到佢或者鎖住佢。一種老豆老母要你點點點又要你成日陪佢；一種老豆老母俾自由你，為你設想，你都分到邊種更加愛你而冇咁諗自己啦 (記住孝順老豆老母呀)。所以，如果佢搵到自己幸福嘅話，請唔好阻撓佢，佢亦都唔一定有錯或者冇錯。

所以嗰啲話咩認真你便輸了、邊個付出多便輸了、怕俾人食住嗰啲、怕對方唔珍惜自己而唔付出咁多嗰啲，你地怕縱壞對方。我只能說，如果你地真係勇敢去愛而對方最後唔揀你嘅話，係因為佢不懂愛或者本來就永遠都唔會鍾意你，因此你絕對值得更好。當佢思想成熟嘅時候可能會後悔到仆街，而你亦都會搵到一個懂得欣賞你懂得愛你嘅人。

唔夠勇敢嘅愛，對方會feel到架，最後你只會傷害到一個真正愛你嘅人。如果佢唔夠堅定嘅話，佢下次就唔敢盡全力去愛，然後又hurt到另一個，如此成為一個仆街造就另一個仆街嘅惡性循環。

所以希望睇完呢篇文嘅你反思一下，係你永遠搵唔返初戀嘅感覺，定係你唔去搵？；又或者追緊人嘅你，係咪怕做兵？我唔係推崇大家去做兵，因為收兵嗰啲仆街黎，都唔會鍾意。如果自己付出咗真心而發現對方呃你、係仆街黎，咁你真係要相信，呢個世界仲有好多好人，仲有下個值得你去愛嘅人。

希望更多人見到，幫手推一推

\/ 忍歌

Tolong

訓前一推

仆街派帽死全家 搞到我女朋友冇曬安全感 ，我做小小嘢都覺得我不忠。屌曬派帽老母

覺得我太ideal/太天真/唔認同，可以負皮我架，我純粹想分享我嘅諗法。
歡迎你地講認同/唔認同嘅原因

真，之前經歷過 真係好難再信愛情

由一開始就感受到條仆街對我女朋友嘅傷害，所有嘢我都硬食曬。屌爆佢老母！屌埋佢老母個老母！

巴打 飲左好多呀

我完全明白

兩個人喺一段關係入面各有所求所供係無問題

唔一定要去到無私嘅愛先係成熟健康嘅關係

關鍵係雙方供求符唔符合對方嘅期望

而唔符合嘅時候又會點處理 ?

Push

啱 完全無私唔好
因為如果好耐都冇得見對方，對方完全wfc你嘅話，咁都心淡啦，所以點都有少少期望。
不過我覺得真係少少期望就得，有拍緊拖嘅感覺就得，at least過時過節見唔到都補返，好忙好忙但一得閑都優先覆對方先呢啲。
唔符合嘅話我覺得要直接講，盡量唔俾對方hard feeling，講出黎，知道對方苦衷，心情都好啲，佢又知點做 (本身可能唔知)。
不過既然我主張要求咁低，應該好難會唔符合。
如果連要求咁低對方都一直做唔到，咁唔係你計較，而係佢唔愛你，咁再認真傾下分唔分手

首先要認識自己 知道自己想要乜野

你自己對兩個人嘅關係有咩期望係由你自己去調節

唔係由你嘅對像去調節

然後就係要觀察同埋面對

大家目標唔一致根本唔會行到落去

唔好俾關懷同親密感蒙蔽 誠實 d 面對

最後最重要就係運氣

做好自己 尋找機會

但緣分呢家野始終都係講運